\documentclass{article}

% --------------------------------------------------------------------------------
% STAGING AREA
% --------------------------------------------------------------------------------

% Allows use of utf-8 encoding inside .tex source files.
\usepackage[utf8]{inputenc}	 

% The listings package provides environments for formatting 
% source-code inside .TeX files. F<listings-set.tex> includes 
% the package to the project and sets the options for this package.
\input{listings-set.tex}	 

% New commands for handling formatting semantically
\newcommand{\fCode}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\fFile}[1]{\textit{\texttt{#1}}}

% Setting values for title page
\title{
	{\large Programación de Sistemas}
	\linebreak
	\vspace{10pt}
	{\bfseries \huge Proyecto Final}
}

\author{ 
	Estefano Patriocio Palacios Topic 
	\and Karen Monserrat Bermúdez Moreira
	\and Dayse Joselyne Maroto Lema 
}

\date{Enero 2019}


% --------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENT BEGINS PROPER
% --------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\section{Introdución} % ----------------------------------------------------------
En este documento se documenta la interfaz de prueba \fFile{client-cli} y 
el script \fFile{logdb-tester.pl} pertenecientes al proyecto final del
paralelo 2, término 2, del curso Programación de Sistemas 2018. 

\section{Interfaz de prueba \fFile{client-cli}} % ---------------------------------
Llamamos como la \emph{``interfaz de prueba \fFile{client-cli}''}
al código en C que hace interfaz con la implementación del
archivo cabecera \fFile{logdb.h}. Esta cabecera es implementada por el
código encontrado en \fFile{client-logdb.c}. La lógica de ``cliente'' de 
este proyecto se encuentra totalmente implementada por estos dos últimos 
archivos. Por lo tanto, \fFile{client-cli} es símplemente una interfaz ligera
de línea de comando hacia esa implementación.

\fFile{client-cli} hace total uso del sistema de errores implementados para
este proyecto. Esto es, \fFile{client-cli} hace del valor de retorno de las
funciones declaradas en \fFile{logdb.h} para saber si el intercambio entre
cliente y servidor ocurrió con éxito. Si no fue así, esta interfaz hace
uso uso de las variables \fCode{db\_server\_errno} y \fCode{db\_client\_errno}
para extraer una cadena de caracteres representatica del error dado, e 
imprime dicha cadena en la línea de comando. Ver los archivos cabecera
\fFile{db\_client\_errors.h} y \fFile{db\_server\_errors.h} (y sus 
correspondientes archivos fuente) para más información sobre el sistema
de errores implementados para este proyecto.

Para reportar su estatus y progreso, \fFile{client-cli} imprime casi toda
su información a \fCode{stderr}, dejando para \fCode{stdout} únicamente
el valor de retorno de la función \fCode{get\_val(conexionlogdb*, char*)}.
Es importante notar que en este caso \fFile{client-cli} no reporta solamente
errores a través de \fCode{stderr}, si no todo tipo de progreso.

\section{Script de pruebas masivas \fFile{logdb-tester.pl}} % ---------------------
Para realizar pruebas a una escala mayor se implementó un script de pruebas
en el lenguaje de programación Perl llamado \fFile{logdb-tester.pl}. Este 
script toma varios argumentos de línea de comando y con ellos ejecuta una
batería de pruebas al sistema \fFile{logdb}, tanto sus capacidades de cliente
como de servidor. Este script de pruebas se encuentra en el directorio
\fFile{./proyecto\_final/test}. Se necesita Perl versión 5.22 como mínimo para
poder correr este programa. Si desea información sobre cómo ejecutar este
programa, puede hacerlo de la siguiente forma:

\lstset{language=bash}
\begin{lstlisting}
	perl logdb-tester.pl --help

	./logdb-tester.pl --help # Hacer este unicamente si se ha hecho chmod al archivo.
\end{lstlisting}

A continuación mostramos como sería una llamada normal de este
programa. Naturalmente, esto asume que su directorio actual de
trabajo es \fFile{./proyecto\_final/test}, que es el directorio
donde se encuentra \fFile{logdb-tester.pl}:

\lstset{language=bash}
\begin{lstlisting}
	perl logdb-tester.pl '../bin' './db' 'test.db' './meta' 2000000
\end{lstlisting}

Los argumentos son los siguientes:

\begin{description}
	\item[logdb\_DIR:] 	directorio donde los archivos binarios \fFile{logdb}
				y \fFile{client-cli} se encuentran situados.
	
	\item[DB\_DIR:]		directorio de la base de datos.

	\item[DB\_NAME:]	nombre de la base de datos que se va a crear durante
				la prueba. Puede ser algo tan sencillo como \fFile{test.db}.

	\item[META\_DIR:]	Directorio de los archivos meta generados por la batería de 
				test. Estos archivos meta incluyen el output de \fFile{logdb}.

	\item[DATASET\_SIZE:]	Tamaño del dataset a usar durante las pruebas.
\end{description}






\end{document}

